<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<response>
 <header>
  <resultCode>
   00
  </resultCode>
  <resultMsg>
   NORMAL SERVICE.
  </resultMsg>
 </header>
 <body>
  <items>
   <item>
    <billId>
     PRC_T1J8N1D1J0V9U1Y1R1R3W4Y9I1R9Z7
    </billId>
    <billName>
     노동조합 및 노동관계조정법 일부개정법률안(김성태의원 등 110인)
    </billName>
    <billNo>
     2016461
    </billNo>
    <passGubn>
     계류의안
    </passGubn>
    <procStageCd>
     소관위심사
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2018-11-09
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 및 주요내용 일부 대기업에서는 노동조합 조합원 자녀를 부당하게 우선채용 하도록 노사 간에 이른바 ‘고용 세습’ 단체협약을 체결함으로써 노동조합의 자주성을 침해하고, 고용시장의 공정한 채용질서를 교란하며, 특히 취업을 하려는 청년 구직자들에게 깊은 상실감을 안겨주고 있음. 최근 공공기관과 공기업의 정규직 전환 과정에서 직원의 친인척 등에 대한 채용비리 및 고용세습 의혹마저 전방위적으로 불거지고 있는데 이 과정에 노동조합이 직·간접적 영향력을 행사하고 있다는 사실이 드러나며 국민적 분노와 지적도 거세게 일고 있음. 이런 공정성을 상실한 노동조합의 부당한 고용세습을 근절하고 사용자와의 담합을 근본적으로 금지하여 고용의 민주성 공정성을 살려 채용비리를 막아야 한다는 여론이 높아지고 있음. 이미 현행법 제81조제4호에서도 노동조합의 전임자에게 급여를 지원하거나 노동조합의 운영비를 원조하는 행위를 부당노동행위로 금지하고 있는데, 그 입법 목적은 노동조합이 사용자에게 경제적으로 의존하거나 어용화되는 것을 막고 노동조합의 민주성과 자주성을 확보하는 데에 있음. 이에 노동조합 조합원의 친인척을 부당하게 우선채용 하는 행위 역시 노동조합의 자주성 공정성을 해칠 우려가 크므로 제81조제4호에 추가하여 부당노동행위로서 금지하려는 것임(안 제81조제4호).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_T1T8X1B0S3P1Y1X0G2V1P1R2S7F9P5
    </billId>
    <billName>
     국무위원(통일부장관 조명균) 해임건의안(김성태의원 등 110인)
    </billName>
    <billNo>
     2016143
    </billNo>
    <generalResult>
     폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-11-04
    </procDt>
    <procStageCd>
     본회의부의안건
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2018-10-31
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_Q1C8W0A9H1G9V1T4N3A0X3O3X4H2X1
    </billId>
    <billName>
     국무총리ㆍ국무위원 및 정부위원 출석요구의 건(교육ㆍ사회ㆍ문화에 관한 질문)(김성태의원 등 3인 외 263인)
    </billName>
    <billNo>
     2015628
    </billNo>
    <generalResult>
     원안가결
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-09-20
    </procDt>
    <procStageCd>
     본회의의결
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2018-09-19
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_Y1U8V0J9T1I9T1U4P2N6I2A5L5K2K3
    </billId>
    <billName>
     국무총리ㆍ국무위원 및 정부위원 출석요구의 건(경제에 관한 질문)(김성태의원 등 3인 외 263인)
    </billName>
    <billNo>
     2015626
    </billNo>
    <generalResult>
     원안가결
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-09-20
    </procDt>
    <procStageCd>
     본회의의결
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2018-09-19
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_Z1J8N0A9P1E9N1A4W2Z1E2J3X4D5P6
    </billId>
    <billName>
     국무총리 및 국무위원 출석요구의 건(외교ㆍ통일ㆍ안보에 관한 질문)(김성태의원 등 3인 외 263인)
    </billName>
    <billNo>
     2015624
    </billNo>
    <generalResult>
     원안가결
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-09-20
    </procDt>
    <procStageCd>
     본회의의결
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2018-09-19
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_V1P8T0E4I2A3U1P7P5F7Z0W6T4R6Z6
    </billId>
    <billName>
     더불어민주당원 등의 대통령선거 댓글공작 및 여론조작 사건과 관련된 진상규명을 위한 특별검사의 임명 등에 관한 법률안(김성태의원 등 3인 외 154인)
    </billName>
    <billNo>
     2013208
    </billNo>
    <generalResult>
     대안반영폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-05-21
    </procDt>
    <procStageCd>
     대안반영폐기
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2018-04-23
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 2018년 3월 하순부터 더불어민주당 당원 김모씨(필명 ‘드루킹’) 등이 19대 대선 이후 현재까지 조직적으로 댓글부대를 동원하여 불법적으로 여론조작에 관여해 왔다는 언론보도가 계속 되어왔음. 이러한 여론조작 과정에서 청와대와 더불어민주당 김경수 의원 등이 연루되어 있다는 의혹이 제기되고 있는 상황임. 불법적인 방법을 통한 여론조작은 민주주의에 대한 엄중한 위협으로 민의를 왜곡시키는 반민주적？반헌법적 범죄임. 또한 본 사건은 문재인 대통령의 핵심 측근인 김경수 의원이 깊이 연루되어 있다는 의혹이 제기되고 있는 사건임. 따라서 이러한 의혹일수록 명명백백하고 신속한 수사가 진행되어야 했으나 본 사건에 대한 경찰과 검찰의 행태는 수사의 공정성？중립성을 의심할 수 밖에 없게 하고 있음. 아울러, 경찰의 경우 사건을 협소하게 특정한 채 수사에 임하고 있는 것으로 판단되는데, 경찰은 김모씨 등 3인을 네이버 업무방해 혐의로 한정하여 조사하고 있었을 뿐 19대 대선과정에서의 조직적？계획적 여론조작의 진위 여부, 문재인 대선캠프？더불어민주당과 김모씨 등 사이의 유？무형의 대가성 존재 여부, 김경수 의원과의 연루가능성 등에 대한 수사에는 미온적이었음. 이러한 행태로 미루어 보아 경찰 수사의 공정성？중립성 유지가 가능한지에 대한 심각한 의문을 제기하지 않을 수 없음. 검찰 또한 소극적이기는 마찬가지로서 2017년 대선기간 동안 중앙선관위에서 김모씨 등의 불법선거운동에 대하여 검찰에 수사를 의뢰한 사실이 있었으나, 검찰은 6개월간 시간만 끌고 2017년 11월 불기소처분으로 사건종결 하였는데, 이러한 행태들로 볼 때 검찰 또한 문재인 정부의 핵심과 깊은 연관성이 있는 것으로 판단되는 본 사건을 공정하고 중립적으로 수사할 수 없다고 보여짐. 이에 독립적 지위를 갖는 특별검사를 임명하여 본 사건에 대한 엄정한 수사를 통해 철저하게 진상 규명을 하도록 함으로써 국민적 의혹을 해소하고 민주주의에 대한 엄중한 위협을 제거할 필요성이 있어 이 법안을 제안하고자 함. 주요내용 가.19대 대선 불법여론조작 사건과 이와 관련된 청와대？더불어민주당？김경수 의원 등에 대한 연루의혹의 진상규명을 위하여 독립적인 지위를 가지는 특별검사의 임명과 직무 등에 관하여 필요한 사항을 규정함(안 제1조). 나. 특별검사의 수사대상은 제2조제1호부터 제7호까지의 사건과 이 사건의 수사과정에서 인지된 관련 사건임(안 제2조). 다. 대통령은 자유한국당？바른미래당？민주평화당이 합의하여 추천한 특별검사후보자 2명 중 1명을 특별검사로 임명하여야 함(안 제3조). 라. 특별검사는 필요한 경우 파견검사 20명, 파견검사를 제외한 파견공무원 40명 이내로 관계 기관의 장에게 소속 공무원의 파견근무 등을 요청할 수 있으며, 대통령은 특별검사가 추천하는 8명의 특별검사보후보자 중에서 4명을 임명하여야 하고, 특별검사는 40명 이내의 특별수사관을 임명할 수 있음(안 제6조 및 제7조). 마. 특별검사 등은 직무상 알게 된 비밀을 누설하여서는 아니 되고, 특별한 경우를 제외하고는 수사내용을 공표하거나 누설하여서는 아니 되며, 파견된 공무원은 직무수행 중 지득한 정보를 소속 기관에 보고하여서는 아니 됨(안 제8조). 바. 특별검사는 임명된 날부터 20일간 직무수행에 필요한 준비를 할 수 있으며, 준비기간이 만료된 날의 다음 날부터 90일 이내에 수사를 완료하고 공소제기 여부를 결정하여야 하나, 그러하기 어려운 경우에는 그 사유를 대통령에 보고한 후 대통령의 승인을 받아 1회에 한하여 수사기간을 30일 연장할 수 있음(안 제9조). 사. 특별검사 또는 특별검사의 명을 받은 특별검사보는 수사대상 사건에 대하여 국민의 알권리 보장을 위해 피의사실 이외의 수사과정에 대해 언론 브리핑을 실시할 수 있음(안 제12조). 아. 특별검사와 특별검사보는 탄핵 또는 금고 이상의 형을 선고받지 아니하고는 파면되지 아니함(안 제16조).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_A1A8Z0C1B3C0P1Z4L0R1W4Q0Y6Q0V3
    </billId>
    <billName>
     국무총리·국무위원 및 정부위원 출석요구의 건(경제에 관한 질문)(김성태의원 등 3인 외 251인)
    </billName>
    <billNo>
     2011646
    </billNo>
    <generalResult>
     원안가결
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-01-30
    </procDt>
    <procStageCd>
     본회의의결
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2018-01-30
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_D1U8A0J1F3K0J1Z4H0M3G5C7M4S9X8
    </billId>
    <billName>
     국무총리·국무위원 및 정부위원 출석요구의 건(교육·사회·문화에 관한 질문)(김성태의원 등 3인 외 251인)
    </billName>
    <billNo>
     2011644
    </billNo>
    <generalResult>
     원안가결
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-01-30
    </procDt>
    <procStageCd>
     본회의의결
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2018-01-30
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_Z1M8O0N1G3F0J1A4M1A0W2W2U6F3Z1
    </billId>
    <billName>
     국무총리 및 국무위원 출석요구의 건(정치·외교·통일·안보에 관한 질문)(김성태의원 등 3인 외 251인)
    </billName>
    <billNo>
     2011640
    </billNo>
    <generalResult>
     원안가결
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-01-30
    </procDt>
    <procStageCd>
     본회의의결
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2018-01-30
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_W1O8G0N1G2T9I1V7O3G8X5R3K8B6H9
    </billId>
    <billName>
     국무총리 및 국무위원 출석요구의 건(국정에 관한 교섭단체 대표연설)(김성태의원 등 3인 외 251인)
    </billName>
    <billNo>
     2011613
    </billNo>
    <generalResult>
     원안가결
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-01-30
    </procDt>
    <procStageCd>
     본회의의결
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2018-01-29
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_E1W7Q1H2C0R5J1Q8M3B4Q3Q4U2X6J0
    </billId>
    <billName>
     국정감사 및 조사에 관한 법률 일부개정법률안(김성태의원 등 11인)
    </billName>
    <billNo>
     2010632
    </billNo>
    <generalResult>
     대안반영폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-03-30
    </procDt>
    <procStageCd>
     대안반영폐기
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2017-12-05
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 및 주요내용 현행법에 따르면 정부 또는 해당기관이 국정감사, 조사 결과 시정요구를 받거나 처리를 이송 받은 사항에 대하여 처리 및 결과를 지체 없이 보고하여야 하나, 특별위원회와 같이 한시적으로 존재한 후 소멸하는 위원회의 경우에는 보고받을 주체가 불분명하여 처리 및 결과에 대한 별도의 후속조치 또한 불가능한 실정임. 이에 한시적으로 운영되는 위원회의 경우 종료 이후에 정부 또는 해당기관이 시정요구를 받거나 처리를 이송 받은 사항에 대하여 그 결과를 의장이 지정하는 위원회로 하여금 보고받도록 하고, 처리결과가 미흡하거나 처리내용이 불성실한 경우에는 다시 처리하여 보고하도록 하거나 관계기관의 장을 출석하게 하여 해명하도록 하는 등 국정감사와 국정조사 등의 후속조치에 내실을 기하려 함임(안 제16조제5항 신설).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_Z1Q7U1Z1Y2W2S1I8P0R5D3J7B8I5W4
    </billId>
    <billName>
     해외 건설인의 날 제정 촉구 결의안(김성태의원 등 11인)
    </billName>
    <billNo>
     2010342
    </billNo>
    <generalResult>
     수정가결
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-07-26
    </procDt>
    <procStageCd>
     본회의의결
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2017-11-22
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_L1J7J1J1N2I2I1J7D4C2B4E9U5O7Z1
    </billId>
    <billName>
     국가정보원법 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2010340
    </billNo>
    <passGubn>
     계류의안
    </passGubn>
    <procStageCd>
     소관위접수
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2017-11-22
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 정부는 국가의 재정 및 예산회계의 투명성과 효율성을 확보하고자 “국가의 예산·기금·결산·성과관리 및 국가채무 등 재정에 관한 사항을 정함으로써 효율적이고 성과 지향적이며 투명한 재정운용과 건전재정의 기틀을 확립하는 것을 목적”으로 하는 「국가재정법」을 운용하고 있으며, 이에 따라 국가의 모든 세입세출예산은 동 법률에 의거하여 그 목적과 취지에 부합하도록 수립되어야 할 것임. 하지만 그럼에도 불구하고 현행의 「국가정보원법」 제12조는 “국정원은 세입, 세출예산을 요구할 때에 「국가재정법」 제21조의 구분에 따라 총액으로 기획재정부장관에게 제출”할 수 있다고 명시하여 관례적으로 국가정보원의 예산은 구체적인 항목이 구분되지 아니한 총액으로 계상되고 있을 뿐만 아니라, 심지어 「국가재정법」 제21조는 기획재정부장관으로 하여금 “예산의 구체적인 분류기준 및 세항과 각 경비의 성질에 따른 목의 구분”을 하도록 하고 있으면서 ‘총액예산’에 관하여 별도로 규정하고 있지 아니함에도 불구하고, 「국가정보원법」 제12조는 국가정보원의 세입세출예산안을 총액으로 기획재정부장관에게 제출하는 근거로 「국가재정법」 제21조를 명시함으로써 국가정보원의 세입세출예산이 마치 「국가재정법」의 범위와 취지에 따른 것과 같은 인상을 주고 있음. 또한 「국가정보원법」 제12조는 “국정원의 예산 중 미리 기획하거나 예견할 수 없는 비밀활동비는 총액으로 다른 기관의 예산에 계상할 수 있다”고 명시하여, 실제적으로 국가정보원의 예산총액 규모는 물론 업무상 관련 기관의 범위마저 불투명한 사정에 이르고 있을 뿐만 아니라, 동 조항에 “그 산출내역과 같은 법 제34조에 따른 예산안의 첨부서류는 제출하지 아니할 수 있다”고 명시하여 예산안의 산출근거 조차 불명확한 상황에 이르고 있음. 국가정보원은 그 업무의 특성상 정보공개의 범위가 제한되어야 한다는 사정이 충분히 인정된다고 하더라도, 이는 “국회 정보위원회는 국정원의 예산심의를 비공개로 하며, 국회 정보위원회의 위원은 국정원의 예산 내역을 공개하거나 누설하여서는 아니 된다”는 「국가정보원법」 제12조의 규정에 따라 분명히 보장되고 있음. 이에 국가의 재정 및 예산회계의 투명성과 효율성을 확보하고자 국가정보원의 세입세출예산을 「국가재정법」의 목적과 범위 내에서 그 취지에 부합하도록 하고자 함. 주요내용 가. 국가정보원은 국가정보원의 세입세출예산안을 「국가재정법」 제21조의 구분에 따라 기획재정부장관에게 제출하여야 하며, 같은 법 제34조에 따른 예산안의 첨부서류를 제출하여야 한다(안 제12조제2항). 나. 국정원의 예산 중 미리 기획하거나 예견할 수 없는 비밀활동비라고 하더라도 총액으로 다른 기관의 예산에 계상할 수 없도록 한다(안 제12조제3항).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_B1K7K0M7D2B0T1D0G1R1O0Y5J0J5Z1
    </billId>
    <billName>
     주택도시기금법 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2008104
    </billNo>
    <passGubn>
     계류의안
    </passGubn>
    <procStageCd>
     소관위심사
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2017-07-20
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>■ 제안이유 및 주요내용 국가 및 지방자치단체가 그동안 「장기공공임대주택 입주자 삶의 질 향상 지원법」에 따라 기초생활수급자, 노약자, 장애인 등 사회적 약자가 주로 거주하는 장기공공임대주택의 시설물 노후화에 따른 유지보수 관련 사업(이하 “노후시설물 개선사업”)을 지원하여 왔으나, 최근 재정지원이 축소 또는 폐지되는 방향으로 추진되고 있어 시설물 노후화의 가속화로 인한 안전사고 발생 우려가 높다는 지적이 있음. 이에 장기공공임대주택의 시설물 노후화에 따른 유지보수 등에 필요한 비용을 주택도시기금에서 지원하도록 함으로써 노후시설물 개선사업이 지속적이고 안정적으로 추진되도록 하려는 것임(안 제9조제1항제1호차목 신설).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_P1J7S0P7D1Z9U1Q6C3K6E3G2O4B1N5
    </billId>
    <billName>
     장기공공임대주택 입주자 삶의 질 향상 지원법 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2008095
    </billNo>
    <passGubn>
     계류의안
    </passGubn>
    <procStageCd>
     소관위심사
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2017-07-19
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 및 주요내용 현행법은 국가 및 지방자치단체는 장기공공임대주택 시설물 노후화 등으로 인한 유지보수 및 기능 향상에 필요한 비용 등을 지원하도록 규정하고 있음. 그런데 사업주체가 실시하는 노후 장기공공임대주택의 시설개선 사업 등에 대한 국비분담률이 법령에 규정되어 있지 않고, 사업주체의 자체 재정악화 등 또한 심화되고 있어 이로 인해 적기에 시설개선 사업이 이루어지지 않아 대부분 고령자·장애인 등인 입주자가 노후 장기공공임대주택의 안전사고 위험에 노출되어 있음. 이에 국가가 시설물 노후 등으로 인한 유지보수 및 기능 향상에 필요한 비용 지원 등을 하는 경우 사업주체에 대하여 해당 비용의 100분의 85 이상의 금액을 지원하도록 법률에 근거를 마련하여 사업을 원활히 추진되도록 함으로써 장기공공임대주택 입주자의 삶의 질을 향상하려는 것임(안 제3조제2항 신설).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_H1D7K0I7R0L3E1M5K0U0Y3A3P6I2X7
    </billId>
    <billName>
     장기공공임대주택 입주자 삶의 질 향상 지원법 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2007750
    </billNo>
    <passGubn>
     계류의안
    </passGubn>
    <procStageCd>
     소관위심사
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2017-07-03
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>■ 제안이유 및 주요내용 「공공주택 특별법」에서는 임차인대표회의를 구성할 수 있도록 규정하고 있으나, 장기공공임대주택 임차인의 대부분이 고령자, 장애인, 저소득층 등 취약계층으로 이루어져 있어 임차인대표회의 구성 비율이 낮고 임대주택 관리에 대한 임차인의 참여가 저조하다는 지적이 있음. 이에 국가 및 지방자치단체가 장기공공임대주택 임차인대표회의 운영비를 지원하도록 함으로써 임차인대표회의 운영에 따른 입주민의 경제적 부담을 완화하고 임대주택 관리에 대한 임차인의 참여를 제고하려는 것임(안 제3조제5호 신설).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_D1K7C0O6E2G9W1K6V3L8X0S6S2O8M5
    </billId>
    <billName>
     자동차손해배상 보장법 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2007692
    </billNo>
    <generalResult>
     대안반영폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2017-11-09
    </procDt>
    <procStageCd>
     대안반영폐기
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2017-06-29
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>■ 제안이유 및 주요내용 현행의 「자동차관리법」은 자동차해체재활용사업자가 자동차소유자 등으로부터 폐차요청을 받아 폐자동차를 인수한 후 폐차인수증명서를 발급한 경우, 1개월 이내 말소등록을 하도록 규정하고 있음(「자동차관리법」 제13조 및 제58조). 또한 건설기계폐기사업자가 건설기계 소유자 등으로부터 폐기요청을 받아 폐건설기계를 인수한 후 폐기대상건설기계 인수증명서를 발급한 경우, 30일 이내 말소등록을 하도록 법에서 규정하고 있음(「건설기계관리법」 제6조 및 제25조의2). 현재 자동차해체재활용사업자와 건설기계폐기사업자가 자동차 및 건설기계의 인수와 번호판 폐기 등에 대한 증명서류로 발급하는 폐자동차인수증명서와 폐기대상건설기계인수증명서는 법정서식으로 현재 말소등록신청 시 필수 서류가 되고 있음. 자동차해체재활용사업자가 폐차인수 등에 대한 증명서류인 폐차인수증명서를 발급한 경우, 해당 자동차는 곧 해체되어 말소등록 시(폐차인수 후 1개월 이내)에는 이미 존재하지 않거나, 해체되지 않아도 폐차장내에 자동차등록번호판이 폐기된 상태로 운행되지 않고 있으며, 이와 동일하게 건설기계폐기사업자가 폐기대상건설기계 인수증명서를 발급 한 경우도 말소등록 시 해당 건설기계는 폐기되어 존재하지 않거나 운행되지 않고 있음. 그러나 각 손해보험사에서는 「자동차손해배상 보장법」 제25조를 근거로 하여 폐차 혹은 폐기되어 이미 소멸되어 없거나, 운행되지 않는 폐자동차와 폐건설기계에 대해서도 말소등록 시까지 의무보험의 가입(유지)을 강요하여 소유자에게 불합리한 보험료 부담을 주고 있음. 이에 따라 「자동차손해배상 보장법」 제25조를 개정하여 자동차(건설기계) 소유자가 폐차(폐기)를 요청하여 자동차해체재활용사업자(건설기계폐기사업자)로부터 그 자동차(건설기계)·자동차(건설기계)등록증·등록번호판 및 봉인의 인수 사실을 증명하는 서류를 발급받은 경우는 의무보험을 해지할 수 있도록 하여, 자동차 및 건설기계 소유자가 폐차 및 폐기를 하였음에도 불구하고 불합리하게 보험을 유지 또는 연장하여야 하는 피해를 방지하고자 함(안 제25조제2호 및 제3호 신설).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_T1C7M0L4H2R5M1J0V3Z8Y3I1L0S2Y7
    </billId>
    <billName>
     항공안전법 일부개정법률안(김성태의원 등 11인)
    </billName>
    <billNo>
     2006803
    </billNo>
    <generalResult>
     대안반영폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2017-07-18
    </procDt>
    <procStageCd>
     대안반영폐기
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2017-04-25
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 및 주요내용 현행 항공안전법령상 연구개발 목적 외에는 무인비행장치의 야간 및 가시권 밖 비행을 금지하고 있음. 그러나 최근 상용목적의 야간 및 가시권 밖 비행수요가 높아지고 있고 향후 기술 및 산업발전에 따라 조기에 다양한 분야에서 무인비행장치가 상용화될 것으로 전망되므로, 안전기준을 충족하는 자에 한하여 야간 및 가시권 밖 비행을 허용토록 하여 유망 활용분야에서 무인비행장치의 상용화를 촉진하려는 것임(안 제129조제5항). 한편 「국제민간항공조약」에 따라 군？경찰？세관의 업무에 사용하는 항공기 및 관련 종사자는 「항공안전법」의 적용특례를 받도록 하고 있어, 최근 활용수요가 높아지는 무인비행장치에 대해서도 적용특례 범위를 확대하려는 것임(안 제131조의2제1항). 또한 국가기관(군？경찰？세관은 제외한다) 등에서도 항공기를 공공목적의 긴급한 비행에 사용하는 경우 「항공안전법」의 일부 적용특례를 받도록 하고 있는 반면, 무인비행장치의 경우 항공안전법령에서 규정하는 조종자 준수사항의 일률적인 적용으로 활용에 어려움이 있었음. 이에 긴급한 상황에서의 효과적인 무인비행장치 활용을 위하여 국가기관(군？경찰？세관은 제외한다) 등이 무인비행장치를 재해？재난 등으로 인한 수색？구조, 화재진화 등 공공목적의 긴급한 비행에 사용하는 경우 항공안전법령에서 규정하는 조종자 준수사항의 일부 규정을 예외적으로 적용배제 하려는 것임(안 제131조의2제2항).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_Q1R6B1H2H1G3J1N7K4U0S5I6W6T4G0
    </billId>
    <billName>
     국회에서의 증언·감정 등에 관한 법률 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2004361
    </billNo>
    <generalResult>
     대안반영폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2017-03-02
    </procDt>
    <procStageCd>
     대안반영폐기
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-12-13
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>■ 제안이유 및 주요내용 국민의 주요관심사인 국정감사나 국정조사 시 국회가 증인？감정인？참고인의 출석요구를 함에도 불구하고 의도적으로 출석요구서를 회피하며 국민을 기만하는 사례가 발생하고 있음. 이에 원활한 국정감사나 국정조사의 진행을 위해 국회는 국가기관·지방자치단체·통신사, 그 밖의 기관에 대하여 증인·감정인·참고인의 주소·거소·영업소 또는 사무소, 출입국 사실 및 전화번호를 제출하도록 함(안 제5조제7항 신설). 또한, 동행명령장 집행의 실효성과 신속성, 안전성을 담보하기 위하여 동행명령장을 집행하는 국회사무처 소속 공무원에게 국정감？조사기간 동안 특별사법경찰관리로서의 집행권을 부여하고, 이와 함께 수사나 검거에 전문성을 가지고 있는 경찰의 협조를 받을 수 있는 근거 규정을 마련하려는 것임(안 제6조제5항 및 제8항).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_H1W6X1B1M2E1K1D7I1B6P1D8O6A8J7
    </billId>
    <billName>
     도시 및 주거환경정비법 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2003759
    </billNo>
    <passGubn>
     계류의안
    </passGubn>
    <procStageCd>
     소관위심사
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-11-21
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>■ 제안이유 및 주요내용 핵가족？저출산 등으로 인해 1～2인 가구가 갈수록 늘어나는 추세에서 대도시 지역에서 중소평형 아파트 공급이 제대로 이뤄지지 못하고 있음. 실제 국토교통부 평형별 주택건설 인허가 실적을 보면, 수도권 지역 60㎡ 이하 소형 아파트는 2012년 13만가구였으나 2013년 9만6천가구로 26.6%나 감소했고, 60～85㎡ 중형 아파트는 2012년 10만가구에서 2013년 6만8천가구로 32.6%가 감소함. 수도권을 제외한 지방 광역시의 경우에도 소형 아파트는 2012년 3만7천가구에서 2014년 1만6천가구로 56.0%가 감소했고, 중형 아파트도 4만가구에서 3만9천가구로 2.3%가 감소되고 있음. 국민주택규모(85㎡, 25평 이하)의 중소형 아파트를 신규 공급과 함께 구도심 내 재건축을 추진하는데 있어서 핵가족을 위한 중소형 아파트 공급을 보다 확대할 필요가 있음. 또한 현행법에 따르면 정비사업 조합은 조합총회에서 경쟁입찰의 방법으로 건설업자 등을 시공자로 선정하도록 규정하고 있으며 이는 시공자 선정 시 발생할 수 있는 비리 등을 방지하기 위하여 도입된 제도임. 그런데, 정비사업장별 여건에 따라 경쟁입찰 시 신청자가 없거나 신속한 사업 추진이 필요한 경우 등 불가피하게 수의계약으로 시공자를 선정해야 하는 경우가 발생되고 있음. 이에 따라 주택재건축사업에서 일정 규모 이상의 주택을 국민주택규모의 주택으로 공급하려는 경우에는 현행 노후·불량건축물 요건인 재건축 연한 등을 대통령령으로 정하는 바에 따라 시·도조례로 달리 정할 수 있도록 함으로써 국민주택규모 이하의 주택 공급을 촉진하고, 정비사업의 원활한 추진을 도모하기 위하여 국토교통부장관이 정하는 경우에는 경쟁입찰의 방법 뿐만 아니라 수의계약의 방법으로도 시공자를 선정할 수 있도록 하려는 것임(안 제2조의2 신설 및 제11조제2항).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_E1I6C1R1T0F8H1V6P1V3Y2S0C4T0N0
    </billId>
    <billName>
     항공사업법 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2003387
    </billNo>
    <generalResult>
     대안반영폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2016-12-29
    </procDt>
    <procStageCd>
     대안반영폐기
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-11-08
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 항공기사용사업자 중 항공기를 이용한 비행훈련 업무를 하는 항공기사용사업자(이하 “비행훈련업자”라 한다)는 대부분 교육생으로부터 고가의 교육비를 선납 받은 후 비행훈련 교육을 제공하고 있으나, 비행훈련업자가 경영악화를 겪거나 폐업을 하는 경우에도 교육비 환불을 보장하는 제도적 장치가 없어 환불 지연ㆍ거부 등 피해 사례가 발생하고 있음. 이에 비행훈련업자에게 선납하는 교육비의 환불조치가 원활하게 이루어질 수 있도록 하는 제도를 마련함으로써 교육생의 권익을 보호하고자 함. 주요내용 가. 비행훈련업자는 교육비 환불보장 등 교육생 보호를 위한 보증보험 또는 공제 등에 가입하도록 함(안 제30조의2제1항 신설). 나. 비행훈련업자는 계약해지 또는 영업을 계속할 수 없는 경우 국토교통부령으로 정하는 바에 따라 교육비를 반환하는 등 교육생 보호를 위해 필요한 조치를 취하도록 함(안 제30조의2제2항 및 제3항 신설). 다. 국토교통부장관은 비행훈련업자가 보증보험 또는 공제 등에 가입하지 아니한 경우 등록을 취소하거나 6개월 이내에서 사업의 전부 또는 일부의 정지를 명할 수 있도록 함(안 제40조제1항제4호의2 신설).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_A1B6R1F1A0P8G1M5P5O6P4G7E1O6Q4
    </billId>
    <billName>
     항공안전법 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2003381
    </billNo>
    <generalResult>
     대안반영폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2017-09-28
    </procDt>
    <procStageCd>
     대안반영폐기
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-11-08
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 최근 잇단 비행훈련 중 사고로 항공기에 탑승하고 있던 비행훈련 교육생 및 비행교관의 안타까운 인명손실이 발생한 바, 비행훈련 중 사고의 예방을 위해 비행교관의 전문성을 강화하는 한편, 항공기사용사업자 및 직업전문학교 등 조종사를 양성하기 위해 설립·운영되고 있는 기관에 대해 조종사 교육훈련에 대한 안전관리체계를 강화할 필요가 있음. 주요내용 가. 비행교관의 전문성 강화를 위해 조종교육증명을 비행시간을 고려하여 그 항공기의 종류별·등급별로 세분화할 수 있는 근거를 마련함(안 제44조제2항). 나. 항공기사용사업자 등이 조종사를 양성하는 교육훈련 업무를 하려는 경우 국토교통부령으로 정하는 기준에 따라 교육과목, 교육방법 등 교육훈련체계에 대한 국토교통부장관의 검사를 받아 항공종사자 전문교육기관(이하 “전문교육기관”이라 한다)으로 지정을 받아야 함(안 제48조제2항). 다. 국토교통부장관은 전문교육기관을 지정하는 경우 교육과정 및 교육평가방법 등이 명시된 훈련운영기준을 발급하도록 하고, 필요한 경우 직권 또는 해당 전문교육기관의 신청을 받아 훈련운영기준을 변경할 수 있도록 함(안 제48조제3항 및 제4항). 라. 전문교육기관 이용자의 편의 도모 또는 공익을 위하여 전문교육기관 효력정지에 갈음하여 10억원 이하의 과징금을 부과하도록 함(안 제48조의3).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_N1P6W1H1H0I8B1J5B5V3R0W6R3V4O8
    </billId>
    <billName>
     자원의 절약과 재활용촉진에 관한 법률 일부개정법률안(김성태의원 등 11인)
    </billName>
    <billNo>
     2003380
    </billNo>
    <generalResult>
     폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2017-11-30
    </procDt>
    <procStageCd>
     본회의불부의
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-11-08
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 및 주요내용 현행법은 국가·지방자치단체 또는 대통령령으로 정하는 자는 재활용산업의 육성과 경쟁력 향상을 위하여 재활용단지를 조성할 수 있도록 하고 있으나, 지방자치단체에서 재활용단지를 조성하려는 경우 재원의 지원에 관한 규정이 없어 실효성이 떨어지고 있음. 이에 지방자치단체장으로 하여금 재활용단지의 조성이 불가피하다고 인정되는 경우에는 재활용단지 조성에 필요한 재원을 국가에 요청할 수 있도록 하여 재활용산업의 육성과 경쟁력 향상에 기여하려는 것임(안 제34조, 안 제34조의2제2항 신설).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_H1W6M1K1T0K4S1L3U4Y6S0E0H7H4V8
    </billId>
    <billName>
     건설폐기물의 재활용촉진에 관한 법률 일부개정법률안(김성태의원 등 12인)
    </billName>
    <billNo>
     2003285
    </billNo>
    <generalResult>
     수정가결
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2017-03-30
    </procDt>
    <procStageCd>
     공포
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-11-04
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>■ 제안이유 및 주요내용 현행법은 비산먼지·침출수·악취 등으로부터 국민을 보호하기 위하여 건설폐기물은 적절하게 처리 또는 보관할 수 있는 장소 이외의 곳으로는 운반하지 못하도록 하면서, 일정한 요건에 해당하는 경우 시·도지사의 승인을 받은 임시보관장소에 건설폐기물을 수집·운반할 수 있도록 하고 있음. 그런데 임시보관장소에서 법에서 정하고 목적 이외의 처리행위를 하거나 상습적으로 현행 규정을 위반하여 반입 중지 명령을 받는 경우에도 해당 승인을 취소할 수 있는 근거가 없어 위법행위가 지속적으로 발생하도록 하는 유인을 제공하고 있음. 이에 2년 동안 3회에 걸쳐 반입 중지 명령을 받은 경우 수집·운반업 승인을 취소할 수 있도록 하는 등 위반행위에 대한 제재를 강화함으로써 위법행위를 근절하려는 것임(제13조의2제2항제2호 삭제, 안 제25조제3항제4호 및 제25조제4항제2호 신설).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_D1S6K1F1W0X4M1C3B3K1D0H0N2T8S6
    </billId>
    <billName>
     택시운송사업의 발전에 관한 법률 일부개정법률안(김성태의원 등 11인)
    </billName>
    <billNo>
     2003284
    </billNo>
    <generalResult>
     대안반영폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2017-03-02
    </procDt>
    <procStageCd>
     대안반영폐기
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-11-04
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>■ 제안이유 및 주요내용 현행 「여객자동차 운수사업법」은 택시 차고지 확보를 택시운송사업의 등록기준으로 정하고 있어 택시 차고지 확보 문제는 택시운송사업의 필수조건임. 그러나 현실은 택시차고지가 기피시설로 인식되어 차고지 인근 주민들의 민원제기, 재개발 등에 따른 차고지 배제, 임차기간 연장계약 곤란 등으로 택시운송사업자가 새로운 차고지를 확보하는 데 있어서 어려움에 처해 있음. 현행법은 지방자치단체가 공영차고지를 건설하도록 규정하고 있으나, 막대한 예산과 장기간 소요 등으로 택시 차고지 난 해소에 별 도움이 되지 않고 있는 실정임. 이에 택시운송사업자가 공동으로 택시공동차고지를 건설할 수 있도록 하고 시·도가 택시운송사업자에게 택시공동차고지 및 그 부대시설(택시운수종사자 복지시설을 포함한다) 설치에 필요한 자금의 전부 또는 일부를 보조하거나 융자할 수 있도록 함으로써 택시운송사업의 건전한 발전을 도모하려는 것임(안 제2조 및 제7조).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_D1L6K0M9J2H9C1W7O5Q0Z5Z4I2P6D2
    </billId>
    <billName>
     정치자금법 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2002534
    </billNo>
    <passGubn>
     계류의안
    </passGubn>
    <procStageCd>
     소관위심사
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-09-29
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 및 주요내용 현행법은 후보자를 선출한 정당의 지역구 국회의원의 경우 대통령선거와 지방선거가 있는 연도에는 연간 모금？기부한도액의 2배를 모금？기부할 수 있도록 특례를 규정하고 있음. 그러나 비례대표 국회의원도 이러한 공직선거 시기에 후보자를 선출한 정당의 소속 의원으로서 지역구 국회의원 못지않은 활발한 정치활동을 한다는 점을 감안할 때, 연간 모금？기부한도액의 특례에 있어서 비례대표 국회의원을 지역구 국회의원과 다르게 규정하는 것은 불합리하다는 의견이 있음. 따라서 지역구 국회의원과 마찬가지로 비례대표 국회의원도 대통령선거와 지방선거가 있는 연도에는 연간 모금？기부한도액의 2배를 모금？기부할 수 있도록 함으로써, 비례대표 국회의원과 지역구 국회의원간 정치자금 모금에 있어서의 형평성을 제고하려는 것임(안 제13조제1항제1호？제3호).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_R1B6H0H9N2R6G1P1C1A9J3B3O6K9B4
    </billId>
    <billName>
     폐교재산의 활용촉진을 위한 특별법 일부개정법률안(김성태의원 등 18인)
    </billName>
    <billNo>
     2002470
    </billNo>
    <passGubn>
     계류의안
    </passGubn>
    <procStageCd>
     소관위심사
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-09-26
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>■ 제안이유 및 주요내용 현행법은 학생 수의 감소, 학교통폐합 등으로 폐지된 공립학교만 폐교로 규정하고 있으며, 공립학교가 이전하고 남겨진 실질적 폐교의 경우는 제외되어 있음. 이에, 폐교의 정의에 공립학교가 이전하고 남겨진 실질적 폐교를 추가하여 폐교재산의 활용촉진과 함께 지역사회의 발전에 기여하도록 하고, 지방자치단체와 협의를 하도록 함으로써 지역여건에 맞는 사업을 추진하고 주민의 의견이 잘 반영될 수 있도록 하려는 것임(안 제2조제1호 및 제4조제2항).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_L1L6T0B9R0K5Z1L8S2P1Y2N7Z3O6F1
    </billId>
    <billName>
     항공안전법 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2002153
    </billNo>
    <generalResult>
     대안반영폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2016-12-29
    </procDt>
    <procStageCd>
     대안반영폐기
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-09-05
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 및 주요내용 「항공안전기술원법」에 따른 항공안전기술원은 항공사고 예방에 관한 연구 및 기술개발 등을 전문적으로 수행하기 위해 설립되었음. 그런데 현행「항공안전법」은 「국제민간항공협약」 및 같은 협약의 부속서에서 채택된 표준과 권고되는 방식에 따라 항공기기술기준, 비행규칙 및 운항기술기준 등을 정하도록 규정하면서, 국제민간항공협약 등에서 채택된 표준과 권고되는 방식을 국내 환경에 적용하기 위한 연구·분석 업무를 항공안전기술원에 위탁하는 명확한 근거가 없어 항공안전기술원의 연구·분석 활동이 활발히 이루어지지 못하고 있는 실정임. 이에 국제민간항공협약 등에서 채택된 표준과 권고되는 방식에 따라 항공기기술기준, 비행규칙, 위험물 취급의 절차와 방법 및 운항기술기준을 정하기 위한 연구 업무 등 연구·분석 업무에 대한 국토교통부장관의 권한의 위탁 근거를 마련하여 항공안전기술원의 활발한 연구·분석 활동을 통해 항공안전을 확보하고, 항공산업 발전에 이바지하려는 것임(안 제135조제8항 신설).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_O1K6N0G8Z3L0E1I0H1R0U1I0I3O6U5
    </billId>
    <billName>
     장기공공임대주택 입주자 삶의 질 향상 지원법 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2001939
    </billNo>
    <passGubn>
     계류의안
    </passGubn>
    <procStageCd>
     소관위심사
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-08-30
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 및 주요내용 정부는 주택임대관리업의 육성을 위해 2017년까지 주택관리공단이 관리하는 물량을 포함하여 한국토지주택공사의 임대주택 관리업무 전체를 순차적으로 민간에 개방하기로 발표하였음. 그런데 일각에서는 한국토지주택공사의 장기공공임대주택 관리업무가 민간에 개방될 경우 장기공공임대주택 입주자의 임대보증금, 관리비 부담이 오히려 커질 수 있고 이에 따른 과도한 인상으로 입주자의 부담이 과중될 수 있다는 지적이 있음. 이에 사업주체가 장기공공임대주택의 관리를 「공공기관의 운영에 관한 법률」에 따른 공공기관 중 대통령령으로 정하는 기관이나 민간에 위탁하여 관리할 수 있도록 하되, 민간에 위탁하는 경우에 장기공공임대주택 입주자의 2분의 1 이상의 동의를 얻도록 함으로써 장기공공임대주택 관리업무의 민간개방에 따른 임대보증금 부담을 최소화하는 등 장기공공임대주택 입주자를 보호하려는 것임(안 제7조제3항 및 제4항 신설).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_D1E6F0K8P2N5W1D8T0Y2D1P5J0Q1J7
    </billId>
    <billName>
     수도권정비계획법 일부개정법률안(김성태의원 등 11인)
    </billName>
    <billNo>
     2001829
    </billNo>
    <generalResult>
     대안반영폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2016-12-29
    </procDt>
    <procStageCd>
     대안반영폐기
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-08-25
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>■ 제안이유 및 주요내용 제안이유 「부담금관리 기본법」이 개정(2015.12.29. 공포)되어 부담금을 납부기한 내 납부하지 아니한 자에게 부과ㆍ징수할 수 있는 가산금을 정할 때 개별법령에서 정할 수 있는 상한을 규정하고 부담금 납부 시 신용카드 및 직불카드 등으로도 납부할 수 있도록 개별법령에 규정하도록 됨에 따라, 과밀부담금 미납 시의 가산금을 「국세징수법」 제21조를 준용하여 징수할 수 있도록 하고 신용카드 등을 통한 납부 등 과밀부담금의 납부방법을 하위법령에 규정하기 위한 법적근거를 마련하려는 것임. 또한, 「민법」 개정(2011.3.7. 공포)으로 종전의 금치산ㆍ한정치산제도가 폐지되고, 정신적 제약으로 인한 사무처리 능력의 정도에 따라 성년후견, 한정후견 등으로 구분하여 피후견인의 자기결정 영역을 인정하고 잔존능력을 최대한 활용하여 사회복귀를 지원하려는 취지로 새로이 성년후견제도가 도입되었으나, 현행법에 “금치산자”, “한정치산자” 등 폐지된 제도의 용어들이 여전히 존재하고 있어 이를 성년후견제도의 용어인 “피성년후견인”, “피한정후견인” 등으로 정비하려는 것임. 주요내용 가. 과밀부담금 납부 의무자가 납부 기한까지 부담금을 내지 아니할 경우 「국세징수법」 제21조를 준용하여 가산금을 징수할 수 있도록 함(안 제15조제4항). 나. 과밀부담금 납부의 방법ㆍ절차 등에 관하여 필요한 사항을 대통령령으로 정하도록 함(안 제15조제6항). 다. 수도권정비위원회 위촉위원의 결격사유 중 금치산자 및 한정치산자 요건을 피성년후견인 또는 피한정후견인으로 대체함(안 제22조의2제1항제1호).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_D1M6O0V8V2A4D1J8D2A6K1E4B4D7Q1
    </billId>
    <billName>
     국제 올림픽 조직 위원회에 대한 故손기정 선수의 대한민국 국적 및 한글 이름 표기 촉구를 위한 결의안(김성태의원 등 46인)
    </billName>
    <billNo>
     2001793
    </billNo>
    <generalResult>
     원안가결
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2016-12-01
    </procDt>
    <procStageCd>
     본회의의결
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-08-24
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_Z1B6P0K7W2T9Q1R7T0A7B4Q1R4Q1K8
    </billId>
    <billName>
     공동주택관리법 일부개정법률안(김성태의원 등 10인)
    </billName>
    <billNo>
     2001298
    </billNo>
    <passGubn>
     계류의안
    </passGubn>
    <procStageCd>
     소관위심사
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-07-29
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>■ 제안이유 및 주요내용 현행 법령에 따르면 장기수선충당금은 공동주택의 주요 시설의 교체 및 보수를 하기 위하여 관리주체가 장기수선계획에 따라 해당 주택의 소유자로부터 매달 징수하여 적립하는 비용을 말하고 있음. 또한 공동주택의 사용자가 소유자를 대신하여 장기수선충당금을 납부한 경우에는 해당 주택의 소유자에게 그 납부금액의 지급을 청구할 수 있도록 규정하고 있음. 그런데 원룸 등 준주택의 장기수선충당금은 통상 관리규약에서 장기수선충당금의 징수·적립의 근거를 두고 준주택의 사용자에게 장기수선충당금을 받고 있으나 해당 충당금의 환급규정이 없어 사용자가 직접 장기수선충당금을 정산을 요구하지 아니하면 되돌려 받지 못하고 있음. 이에 준주택에 대하여도 공동주택처럼 장기수선계획을 수립하고 장기수선계획에 따라 장기수선충당금을 적립하고 준주택의 사용자가 장기수선충당금을 납부한 경우에 되돌려 받을 수 있도록 법적 근거를 마련함으로써 준주택의 사용자의 권리를 보호하려는 것임(안 제29조제1항, 제30조제5항·제6항 신설).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_B1F6W0Z7P1H2X1L4E2F5F3V3L9M3U1
    </billId>
    <billName>
     해외 건설인의 날 제정에 관한 법률안(김성태의원 등 11인)
    </billName>
    <billNo>
     2000826
    </billNo>
    <passGubn>
     계류의안
    </passGubn>
    <procStageCd>
     소관위심사
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-07-12
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 1970년대 후반 대한민국 건설업계의 중동(中東) 진출 등 해외건설시장 진출은 건설업의 비약적인 성장과 국가 경제발전의 중요한 밑거름이 되었음. 그러나 타국의 열악한 상황에서 조국과 가족을 위하여 열심히 일했던 건설인들의 노고와 사회적 의미는 제대로 인식되지 못하고 있는 실정임. 이에 해외 건설인의 날을 제정하고 그 날을 기념함으로써 해외 건설인들의 긍지와 자부심을 북돋우고 노고를 위로하려는 것임. 주요내용 가. 이 법은 해외 건설인의 날 제정에 관한 사항을 정함으로써 해외 건설인들의 노고를 기념하는 것을 목적으로 함(안 제1조). 나. 매년 1월 7일을 해외 건설인의 날로 하고, 해외 건설인의 날부터 1주간을 해외 건설인 주간으로 하여 국가와 지방자치단체가 기념행사 등의 사업을 실시하도록 함(안 제3조). 다. 국토교통부장관은 3년마다 해외 건설인의 날 활성화 계획을 관계 중앙행정기관의 장과 협의를 거쳐 수립ㆍ시행하도록 함(안 제4조). 라. 국토교통부장관은 해외 건설인의 날 의식에서 해외 건설인의 긍지를 높인 행적이 뚜렷한 사람에게 포상할 수 있음(안 제5조). 마. 해외 건설인은 관련 지식의 전수 및 복리 증진 등을 위하여 해외 건설인 단체를 설립할 수 있음(안 제6조).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_E1Y6P0X7D1L1D1Z5A5U0P5G7P1Q6W5
    </billId>
    <billName>
     근로기준법 일부개정법률안(김성태의원 등 16인)
    </billName>
    <billNo>
     2000804
    </billNo>
    <generalResult>
     대안반영폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-02-28
    </procDt>
    <procStageCd>
     대안반영폐기
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-07-11
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>■ 제안이유 현재 우리나라는 「관공서의 공휴일에 관한 규정」을 통하여 공휴일을 규정하고 있으나 기본적으로 휴무에 관하여는 개별 기업에 맡겨놓고 있는 까닭에, 민간기업의 경우에는 취업규칙, 단체협약, 노사협의 등에 따라 공휴일 휴무 여부가 다른 실정임. 같은 공휴일임에도 쉴 수 있는 근로자와 쉬지 못하는 근로자가 나뉘게 되어 근로자 간 박탈감과 위화감을 조성하고 있어서, 안정적인 삶의 질을 추구하고 휴식을 통한 에너지 충전으로 생산성을 높이자는 공휴일의 본래 취지가 무색해질 우려가 있음. 따라서, 공휴일에 근로자가 차별 없이 휴식을 취할 수 있도록 「근로기준법」에 공휴일 규정을 신설하려는 것임. ■ 주요내용 사용자는 근로자에게 「관공서의 공휴일에 관한 규정」에 따른 공휴일에 유급휴일을 주어야 하고, 다만, 근로자대표와의 서면 합의를 한 경우에는 공휴일을 갈음하여 특정한 근로일에 근로자에게 유급휴일을 줄 수 있도록 함(안 제55조제2항 신설).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_G1J6D0T5Q3R0N1S4C1T9N1N9U5E1V0
    </billId>
    <billName>
     고용보험법 일부개정법률안(김성태의원 등 122인)
    </billName>
    <billNo>
     2000029
    </billNo>
    <passGubn>
     계류의안
    </passGubn>
    <procStageCd>
     소관위심사
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-05-30
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>제안이유 ’95년 도입된 고용보험은 지난 20년간 실직이라는 사회적 위험에 대응하는 핵심 사회안전망으로 기능하여 왔으나, 현행 구직급여의 지급수준과 지급기간이 외국에 비하여 낮은 수준에 머물러 있고, 제도 시행과정에서 드러난 구직급여 상？하한액 역전, 실업인정 관대화 경향으로 인한 재취업지원 기능 약화 등 문제점이 노정됨. 이에 구직급여 지급수준？기간 등을 확대하여 보장성을 강화하되, 실업급여와 고용서비스 연계 강화 등을 통하여 제도 운영의 효율성을 강화할 수 있도록 정비하려는 것임. 주요내용 가. 현재 65세 이후 새로이 고용된 자의 경우 실업급여에서 적용 제외하고 있으나, 이전 사업주와 새로운 사업주 모두 동일한 도급인과 도급계약을 체결하고 65세 이전부터 도급인의 사업 또는 사업장에서 근로를 제공한 근로자의 경우에는 65세 이후 수급 사업주가 변경되어 새로 고용되더라도 실업급여를 적용토록 함 (안 제10조). 나. 구직급여의 소정급여일수 확대에 따라 기여요건을 18개월간 피보험단위기간 180일 이상에서 24개월간 피보험단위기간 270일 이상으로 강화함(안 제40조). 다. 구직급여일액을 종전의 기초일액에 50%를 곱한 금액에서 60%를 곱한 금액으로 상향조정하고, 구직급여일액의 상한액과 하한액을 정하도록 함(안 제46조). 라. 구직급여의 소정급여일수를 현행 90일부터 240일까지에서 120일부터 270일까지로 연장함(안 별표 1). 마. 훈련연장급여 심의회를 신설하고, 연장급여 지급수준을 구직급여 하한액으로 단일화함(안 제51조 및 제54조). 바. 취업할 의지가 없이 실업급여를 반복적으로 받는 수급자와 90일 이상 미취업 수급자에 대해서는 직업훈련개발 지시 등을 통해 취업을 촉진하고 지시 거부시 지급중단 등 조치를 강화함(안 제44조 및 제60조). 사. 조기재취업수당제도를 폐지함(안 제37조 및 제64조).</summary>
   </item>
   <item>
    <billId>
     PRC_Q1M6S0P5Y3W0L1W4A3H2R5G0R9Q9G7
    </billId>
    <billName>
     근로기준법 일부개정법률안(김성태의원 등 122인)
    </billName>
    <billNo>
     2000028
    </billNo>
    <generalResult>
     대안반영폐기
    </generalResult>
    <passGubn>
     처리의안
    </passGubn>
    <procDt>
     2018-02-28
    </procDt>
    <procStageCd>
     대안반영폐기
    </procStageCd>
    <proposeDt>
     2016-05-30
    </proposeDt>
    <proposerKind>
     의원
    </proposerKind>
    <summary>가. 통상임금 정의를 “임금으로서 그 명칭에 관계없이 사용자가 근로자에게 소정근로 또는 총 근로(임금을 도급금액으로 정한 경우로 한정한다)에 대하여 정기적ㆍ일률적으로 지급하기로 사전에 정한 일체의 금품”으로 신설하고, 근로자의 개인적 사정 또는 업적, 성과, 그 밖에 추가적인 조건 등에 따라 지급여부나 지급액이 달라지는 등 대통령령으로 정하는 금품은 통상임금에서 제외할 수 있도록 법적 근거를 마련함(안 제2조제1항제7호 신설). 나. 근로시간 단축 1) “1주”를 휴일을 포함한 7일로 명시하여 휴일근로를 연장근로에 포함하도록 함. 다만, 휴일근로를 연장근로 한도에 포함할 경우 근로자의 소득 감소와 중소기업의 경영상 부담 등 급격한 영향을 감안하여 기업 규모별로 단계적으로 적용하도록 하는 한편, 근로자 대표와의 서면합의에 의해 휴일에 한하여 1주 8시간까지 특별연장근로를 허용하도록 함(안 제2조제1항제8호, 제53조제3항, 부칙). 2) 현행 행정해석을 기준으로 연장근로와 야간근로, 휴일에 하는 8시간 이내의 근로에 대해 통상임금의 100분의 50 이상을 가산하고, 휴일에 하는 8시간을 초과하는 근로에 대해 100분의 100 이상을 가산하도록 가산수당 지급기준을 명확히 규정함(안 제56조). 다. 탄력적 근로시간제의 단위기간을 2주 및 3개월에서 1개월 및 6개월로 각각 확대함(안 제51조). 라. 현행 ‘보상휴가제’를 보완하여 연장？야간？휴일근로 이외에 유급휴가에 해당하는 시간을 적립하여 근로자가 필요한 경우에 휴가로 사용하거나, 이와 반대로 휴가를 먼저 사용하고 이후 근로 등으로 보충할 수 있도록 하는 ‘근로시간저축휴가제’로 확대 개편함(안 제57조). 마. 현행 근로시간 특례업종을 표준산업분류에 따라 26개로 재분류하면서 이 중 10개 업종은 특례업종으로 유지하되, 16개 업종은 제외하는 것으로 정비함(안 제59조).</summary>
   </item>
  </items>
  <numOfRows>
   1000
  </numOfRows>
  <pageNo>
   1
  </pageNo>
  <totalCount>
   36
  </totalCount>
 </body>
</response>