<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<response>
 <header>
  <resultCode>
   00
  </resultCode>
  <resultMsg>
   NORMAL SERVICE.
  </resultMsg>
 </header>
 <body>
  <item>
   <assemEmail>
    jsp@na.go.kr
   </assemEmail>
   <assemHomep>
    http://www.parkjoosun.pe.kr
   </assemHomep>
   <assemTel>
    02-784-5288
   </assemTel>
   <bthDate>
    19490723
   </bthDate>
   <electionNum>
    16,18,19,20대
   </electionNum>
   <empNm>
    박주선
   </empNm>
   <engNm>
    PARK JOOSUN
   </engNm>
   <examCd>
    테니스
   </examCd>
   <hbbyCd>
    등산,테니스
   </hbbyCd>
   <hjNm>
    朴柱宣
   </hjNm>
   <memTitle>
    광주고등학교 졸업 서울대학교 법학과 졸업 서울대학교 법학과대학원 석사과정 2년 수료 1974.03 제16회 사법시험 수석합격 1976.10~1979.10 육군 법무관 1979 서울지검 검사 1983 제주대학교 강사 1989.03~1990.11 광주지방검찰청 해남지청장 , &amp;#039동백장학회&amp;#039 설립 1993 대검 중수1,2,3과장 1995 서울지검 특수1,2부장검사 1997.08~1998.02 대검찰청 수사기획관 (DJ비자금 수사 유보 결정) 1998.02~1999.11 대통령 법무비서관 2000.05.30~ 16대 국회의원(전남 화순/보성), 새천년민주당 총재 특보 2002.05.09~ 새천년민주당 제1정책조정위원장 2003.01~ 새천년민주당 개혁특별위원회 위원 2003.02~ 노무현 대통령 당선자 중국특사, 국회 정치개혁특별위원회 위원 2003.09~ 새천년민주당 기획조정위원장 2003.11.12 새천년민주당 전국 대의원 대회 준비위원장 2003.11.12 새천년민주당 사무총장 직무대행 2005.12~ 민주당 인사영입 위원장 2005.12.25 세계일보 선정 올해의 인물 2006 조선대학교 초빙교수 2006.4~ 제4회 전국동시지방선거 서울시장 후보 2007.4.13 민주당 중앙위원 2007.8.14 광주동구 지역위원회 위원장 2007.10.26 제17대 대통령선거 광주선거대책위원회 상임위원장 및 후보특보단장 2008.04.09 제18대 국회의원 (전국 최고득표율 88.7%) 2008.07.06 민주당 최고위원 2008.07.08 현, 국회 환경포럼 대표 2008.08.27 현, 외교통일통상위원회 위원 2008.9.1 - 2009.8.31 북한대학원대학교 초빙교수 2009.01.13 민주당 국회유린 및 야당탄압저지대책위원회 위원장 2009.02 6.15공동선언실천 남측위원회 공동대표 2009.03.17 민주당 복지지원금 집행비리 진상조사 특위 위원장 2009.03.30 민주주의수호 및 공안탄압저지 대책위원회 위원장 2009.04 4.29 재보궐선거 호남 선거대책본부장 2009.06.01 이명박 정권 정치보복 진상규명 특위 위원장 2009.09.14 민주당 임진강참사 진상조사단 위원장 2009.10.30 민주당 무효언론악법폐지투쟁위원회 위원장 2009.12.07 한명숙 상임고문 공안탄압대책위원회 위원장 2010.03. 국회 사법개혁특위 위원, 검찰개혁소위 위원장 2010.05. 6.2 지방선거 한명숙 서울시장 후보 공동선거대책위원장 2010.10.03 민주당 최고위원 2011.03.07 현, 국회남북관계특별위원회 위원장 2011.09.23 민주당 이명박정부권력형비리진상조사위원회 위원장 2012.04.19 제19대 국회의원 2012.07 국회외교통일위원회 위원 2013.08 국회예산결산특별위원회 위원 국회교육문화체육관광위원회 위원 2014.07.06 국회평창동계올림픽 및 국제경기대회지원특별위원회 위원장 2015.07.09 국회교육문화체육관광위원회 위원장 2016.02.02 국민의당 최고위원 2016.06.09 (현) 대한민국 국회부의장 2016.07.13 국민의당 당헌당규제개정위원회 위원장 2016.12.09 국민의당 전당대회준비위원회 위원장 2017.03.15~04.04 국민의당 제19대 대통령선거 경선후보자 
   </memTitle>
   <origNm>
    광주 동구남구을
   </origNm>
   <polyNm>
    바른미래당
   </polyNm>
   <reeleGbnNm>
    4선제20대
   </reeleGbnNm>
   <secretary>
    박영식, 박은섭
   </secretary>
   <secretary2>
    정은자, 최종희, 김경중, 강다현
   </secretary2>
   <shrtNm>
    외교통일위원회
   </shrtNm>
   <staff>
    이미숙, 하정훈
   </staff>
  </item>
 </body>
</response>