<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<response>
 <header>
  <resultCode>
   00
  </resultCode>
  <resultMsg>
   NORMAL SERVICE.
  </resultMsg>
 </header>
 <body>
  <item>
   <assemEmail>
    ldek3525@naver.com
   </assemEmail>
   <assemHomep>
    http://www.김도읍.com
   </assemHomep>
   <assemTel>
    02-784-1740
   </assemTel>
   <bthDate>
    19640706
   </bthDate>
   <electionNum>
    19,20대
   </electionNum>
   <empNm>
    김도읍
   </empNm>
   <engNm>
    KIM DOEUP
   </engNm>
   <hbbyCd>
    독서,걷기
   </hbbyCd>
   <hjNm>
    金度邑
   </hjNm>
   <memTitle>
    경력 2016.12~ 現 국회 산업통상자원위원회 위원 2016.06~2016.12 국회 외교통일위원회 위원 2016.06~2016.12 국회 운영위원회 간사 2016.05~2016.12 새누리당 원내수석부대표 2016.05~ 現 제20대 국회의원 (부산 북구·강서구 을) 2012.07~2016.5 국회 법제사법위원회 위원 2012.07~2016.5 국회 예산결산특별위원회 위원(4년 연속) 2012.05 제19대 국회의원 (부산 북구·강서구 을) 2016.02 새누리당 클린공천지원단 부단장 2015.12 새누리당 공천제도특별위원회 위원 2015.12 중앙윤리위원회 위원 2015.08 이기택 대법관후보자 인사청문특별위원회 위원 2012.07 국회 운영위원회 위원(원내부대표) 2015.02 이완구 국무총리후보자 인사청문특별위원회 위원 2015.01 새누리당 재해대책위원회 위원 2015.01 국회 서민주거복지 특별위원회 위원 2014.12 특별감찰관 후보자추천위원회 위원 2014.11 국회예산결산특별위원회 예산안조정소위원회 위원 2014.10 아시아송페스티벌 조직위원장 2014.07 새누리당 제1정책조정위원회 간사 2014.04 새누리당 세월호사고 대책특별위원회 위원 2014.03 새누리당 부산시당 6.4 지방선거 공직후보자 추천관리위원회 위원 2014.02 새누리당 개인정보보호대책 특별위원회 위원 2014.02 조희대 대법관후보자 인사청문특별위원회 위원 2014.07 새누리당 재해대책위원회 위원 2013.07 국가정보원 댓글 의혹 사건 등의 진상규명을 위한 국정조사 특별위원회 위원 2013.04 새누리당 동아시아 평화와 번영을 위한 역사바로세우기 특별위원회 위원 2013.04 국회 방송공정성 특별위원회 위원 2013.04 박한철 헌법재판소장후보자 인사청문특별위원회 위원 2013.03 새누리당 4.24 재보궐선거 공직후보자 추천위원회 위원 2013.01 이동흡 헌법재판소장후보자 인사청문특별위원회 위원 2012.08 새누리당 아동·여성성범죄 근절특별위원회 위원 2012.08 국회 학교폭력대책 특별위원회 위원 2012.07 새누리당 법률담당 원내부대표 2012.06 대법관 인사청문 특별위원회 위원 2012.06 새누리당 아동 학대방지 및 권리보장 특별위원회 위원 2011.08 부산광역시북구 다문화가족지원센터 자문변호사 2011.02 ~ 2012.05 변호사김도읍법률사무소 변호사 2010.02 ~ 2011.02 부산지방검찰청 외사부 부장검사 2009.08 ~ 2010.02 부산지방검찰청 공판부 부장검사 1993.10 제35회 사법시험 합격 학력 1984.03 ~ 1989.02 동아대학교 법학과 1980.03 ~ 1983.02 부산동고등학교 수상 2017.02 국회도서관 이용 최우수 국회의원상 2016.11 선플재단(전국 청소년 선플 SNS기자단) 선정 국회의원 아름다운 말 선플상 2015.10 새누리당 국정감사 우수의원 2015.01 부산시민단체(부산시민단체협의회·부산경제살리기시민연대) 선정 지역공헌상 2014.12 입법 및 정책개발 정당추천 우수 국회의원 2014.11 새누리당 국정감사 우수의원 2013.11 새누리당 국정감사 우수의원 2012.12 입법 및 정책개발 정당추천 우수 국회의원 2012.10 새누리당 국정감사 베스트팀 2012.10 자랑스러운 동아인상
   </memTitle>
   <origNm>
    부산 북구강서구을
   </origNm>
   <polyNm>
    자유한국당
   </polyNm>
   <reeleGbnNm>
    재선제20대
   </reeleGbnNm>
   <secretary>
    김태명, 홍승희
   </secretary>
   <secretary2>
    최승한, 이재경, 위서율, 이진화
   </secretary2>
   <shrtNm>
    법제사법위원회,정보위원회
   </shrtNm>
   <staff>
    기남형, 이종환
   </staff>
  </item>
 </body>
</response>